Управление личными задачами (с командной работой)
=================================================

Техническое задание v1.0
------------------------

* [Требования к системе](#требования-к-системе)
* [Сущности проекта django](#сущности-проекта-django)
* [Сущности системы (Классы)](#сущности-системы-классы)
* [Карта сайта (API)](#карта-сайта-api)
* [Верстка](#верстка)
* [Формы](#формы)
* [Представления](#представления)

Требования к системе
=====================
* Авторизованный доступ к системе хранения задач
* Видимость (доступность) каждой задачи ограничена автором и ответственным
* Задачи хранятся в иерархической структуре (дерево)
* Каждая задача имеет ответственного, отетственный может менятся
* Каждая задача имеет время смерти (dead-line)
* Каждая задача имеет свободное поле для описания
* Существует справочник пользователей


Сущности проекта django
========================

| Название                                    | Представлене в проекте  | Дополнительное описание                               |
| :--                                         | :--                     | :--                                                   |
| [Таблицы в базе данных](/tz/db.md#db_tables)|                         | Низкоуровневое определение сущностей в базе данных  |
| [Представления в базе данных](#db_views)    |                         | Низкоуровневое определение сущностей в базе данных  |
| [Процедуры обработки в базе данных](#db_sp) |                         | Низкоуровневое определение сущностей в базе данных  |
| [Модель](/tz/db.md#dj_models)               | *.model                 | Простые объекты описываются с помощью django ORM      |
| [Верстка](#dj_templates)                    | *.html                  |                                                       |
| [Формы](#dj_forms)                          | *.forms                 |                                                       |
| [Представления](#dj_views)                  | *.views                 |                                                       |
| [Карта сайта](#cite_map)                    | *.urls                  |                                                       |

Сущности системы (Классы)                                    <a name='classes'></a>
==========================

* [Окно авторизации в системе](#auth)
* [Карточка пользователя](#user)
* [Список пользователей](#user_list)
* [Карточка задачи](#task)
* [Список задач пользователя](#task_list)
* [Справочник "Тип документа"](#doc_type)
* [Связи для задачи](#task_link)
* [Карта сайта](#cite_map)

Окно авторизации в системе                                  <a name='auth'></a>
------------------------------
Представление в проекте:
* Модель: django.contrib.auth.models.[User](/tz/db.md#djangocontribauthmodelsuser)
* Верстка: web_app/templates/auth/login.html
* Форма: web_app/forms.py: login
* Представление: web_app/views.py: login
* Карта сайта: web_app/urls.py: "/login"

Назначение:
Ограничение доступа к системе

Поведение:
При переходе на главную страницу производится проверка авторизации
пользователя. В случае остуствия авторизации происходит перенаправление на
эту страницу - окно ввода логина и пароля.

Доступные поля:
* Имя пользователя
* Пароль

Доступные действия:
* Кнопка "ОК" - отправка введенных данных

Доступные переходы:
* список задач пользователя
* окно авторизации в системе

Карточка пользователя                                       <a name='user'></a>
---------------------------
Представление в проекте:
* Модель: django.contrib.auth.models.[User](/tz/db.md#djangocontribauthmodelsuser)
* Верстка: web_app/templates/web_app/user.html
* Форма: web_app/forms.py: user
* Представление: web_app/vies.py: user
* Интерфейс: web_app/urls.py:
    - /user/1 - доступ к карточке
    - /user/remove/1 - удаление карточки пользователя
    - /user/new - создание карточки пользователя
    - /user/list - список пользователей

Назначение:
Добавление и редактирование данных пользователя

Поведение:
Сохраняет вееденные данные
Отображает ранее сохраненные данные

Доступные поля:
* Логин
* Пароль
* Электронный адрес

Доступные действия:
* кнопка "Сохранить"
* кнопка "Зкрыть без сохранения"

Доступные переходы:
* Список пользователей


Список пользователей                                        <a name='user_list'></a>
---------------------------
Представление в проекте:
* Модель: django.contrib.auth.models.[User](/tz/db.md#djangocontribauthmodelsuser)
* Верстка: web_app/templates/web_app/user_list.html
* Форма:   web_app/forms.py: user_list
* Представление: web_app/views.py: user_list
* Интерфейс: web_app/urls.py:
    - /user/list

Назначение:
Вывод списка пользователей.

Поведение:
Выводит список всех пользователей доступных в системе в табличном виде.
Возможен переход для редактирования собственной карточки пользователя.
Для администратора возможен переход для редактирования любой карточки пльзователя

Доступные поля:
* Код пользователя
* Логин
* Электронный адрес

Доступные действия:
* проверка режима доступа к карточке пользователя

Доступные переходы:
* переход в карточку редактирования пользователя

Карточка задачи                                             <a name='task'></a>
---------------------------
Представление в проекте:
* Модель: web_app/models.py: [task](/tz/db.md#task), [task_link](/tz/db.md#task_link)
* Верстка: web_app/templates/web_app/task.html
* Форма: web_app/forms.py: task
* Представление: web_app/views.py: task
* Интерфейс: web_app/urls.py:
    - /task/17 - доступ к карточке задачи
    - /task/remove/17 - Удаление задачи
    - /task/new - создание новой задачи
    - /task/victory - Перевод задачи в состояние: Успешно завершена
    - /task/fiasco  - Перевод задачи в состояние: Позорно провалена
    - /task/pulloff - Перевод задачи в состояние: Отложена на неопределенный срок
    - /task/loss    - Перевод задачи в состояние: Утратила актуальность, закрыта за ненадобностью
    - /task/list    - Список актуальных задач пользователя


Назначение:
Отображение и редактирование полей модели (карточки задачи)
Назначение родительских задач, редактироване модели "Связи для задачи"
Назначение ответственных.

Редактирование существующей задачи возможно только
в случае, если текущий пользователь является ответственым по задаче.

Поведение:
Выводит сохраненные значения для соответствующих полей.  В случае, если
производится создание новой задачи, производится копирование ссылки на
родительскую задачу.

Ссылки на задачи (и другие объекты) имеют привязку к пользователю.
В форме выводятся привязки только для текущего пользователя

В форме выводятся все дочерние объекты. При этом соблюдается:
* Привязки фильтруются по текущему пользователю
* Списки объектов сгруппированны по типам

Доступные поля:
* Код задачи
* Описание задачи
* Автор задачи
* Ответственный по задаче
* Родительская задача

Доступные действия:
* Сохранить
* Создать новую задачу
* Удалить задачу
* Забрать задачу на себя
* Закрыть форму без сохранения
* Перевод задачи в состояние: Успешно выполнена
* Перевод задачи в состояние: Позорно провалена
* Перевод задачи в состояние: Отложена на неопределенный срок
* Перевод задачи в состояние: Утратила актуальность, закрыта



Доступные переходы:
* К форме ["Список задач пользователя"](#task_list)
* К пустой форме ["Карточка задачи"](#task)

Список задач пользователя                                   <a name='task_list'></a>
---------------------------
Представление в проекте:
* Представление в базе данных: user_task_list
* Модель: web_app/models.py: [task](/tz/db.md#task), [task_link](/tz/db.md#task_link)
* Верстка: web_app/templates/web_app/task_list.html
* Представление: web_app/views.py: task_list
* Карта сайта: web_app/urls.py: "/task/list"
    - /task/list

Назначение:
Вывод список задач пользователя

Поведение:
Выводит все задачи, у которых соответствующий пользователь указан в качестве ответственного либо в качестве автора.

Доступные поля:
* Код задачи
* Название задачи

Доступные действия:
* Удаление задачи
* Создание новой задачи
* Забрать задачу на себя
* Редактировать задачу

Доступные переходы:
* Переход к форме ["Карточка задачи"](#task)

Справочник "Тип (Класс) документа"                                  <a name='doc_type'></a>
---------------------------
Представление в проекте:
* Модель: web_app/model.py: [doc_type](/tz/db.md#doc_type)
* Верстка: web_app/templates/dict/doc_type_list.html
* Представление: web_app/views.py: doc_type_list
* Интерфейс: web_app/urls.py:
    - /dict_doc_type/100 - Редактирование элемента справочника
    - /dict_doc_type/remove/100 - Отметка элемента, как неисопльзуемого
    - /dict_doc_type/new - Создание нового элемента справочника
    - /dict_doc_type/list - Список элементов справочника

Назначение:
Разделение связей между задачами и объектами.


Поведение:
В этой версии доступны два вида связи:
* Ссылка на родительскую задачу
* Ссылка на документ "Требования к задаче"

Введение новых типов позволяет привязывать к задаче произвольное количество
сущностей без перестроение интерфейса. Новая сущность с новым типом по сути все
та-же задача.

Создавать новый класс для всех пользователей может только администратор системы.


Доступные поля:
* Код справочника
* Пояснение
* Дата создания
* Дата обновления
* Атор
* Доступность (Текущий пользователь, Все пользователи системы)

[Данные справочника](/tz/db.md#doc_type_data_dj_models)

Доступные действия:
Нет.

Доступные переходы:
Нет.

Связи для задачи                                            <a name='task_link'></a>
---------------------------
Представление в проекте:
* Представление в базе данных: user_task_list
* Модель: web_app/model.py: [task_link](/tz/db.md#task_link)

Назначение:
Построение графа (дерева) задач для пользователя

Поведение:
Определяет подчиненность задач
Для выбора родительской задачи доступны только задачи, у которых автор - текущий пользователь
Тип объекта - Всегда "100 - Ссылка на родительскую задачу"

Доступные поля:
* Код задачи 
* Тип документа
* Код объекта
* Код пользователя

Доступные действия:
Нет.
Связи редактируются из формы [Карточка задачи](#task)

Доступные переходы:
Нет

Карта сайта (API)
============

Назначение
-----------
Доступ к объектам системы через web-интерфейс.

Примеры ссылок
--------------

| Путь (Пример)             | Сущность системы                         | Пояснение |
| :--                       | :--                                      | :--       |
| /login                    |  [Окно авторизации в системе](#auth)     | Окно авторизации (окно входа в систему) |
| /user/1                   |  [Карточка пользователя](#user)          | Карточка пользователя, профиль пользователя. Доступен только пользователю и администратору. |
| /user/remove/1            |  [Карточка пользователя](#user)          | Адрес удаления пользователя, Доступен только пользователю и администратору системы. |
| /user/new                 |  [Карточка пользователя](#user)          | Адрес создания пользователя, Доступен только администратору системы. |
| /user/list                |  [Список пользователей](#user_list)      | Список пользователей |
| /task/17                  |  [Карточка задачи](#task)                | Инфомрация по задаче пользователя, доступна только создавшему пользователю и ответственному. |
| /task/remove/17           |  [Карточка задачи](#task)                | Форма удаления задачи |
| /task/new                 |  [Карточка задачи](#task)                | Форма создания задачи |
| /task/victory             |  [Карточка задачи](#task)                | Форма подтверждения успешного завершения задачи |
| /task/fiasco              |  [Карточка задачи](#task)                | Форма подтверждения провального завершения задачи |
| /task/pulloff             |  [Карточка задачи](#task)                | Форма подтверждения состояния - Задача отложена на всегда, но может быть, когда нибудь... |
| /task/loss                |  [Карточка задачи](#task)                | Форма подтверждения состояния - Задача потеряла свою актуальность, выполнение невозможно или бесмысленно. |
| /task/list                |  [Список задач пользователя](#task_list) | Список задач, выводятся только доступные задачи. |
| /dict_doc_type/100        |  [Справочник "Тип документа"](#doc_type) | Элемент справочника "Класс документа" с кодом 100, карточка редактирования |
| /dict_doc_type/remove/100 |  [Справочник "Тип документа"](#doc_type) | Удаление элемента справочника "Класс документа" с кодом 100 |
| /dict_doc_type/new        |  [Справочник "Тип документа"](#doc_type) | Создание нового элемента справочинка "Класс документов |
| /dict_doc_type/list       |  [Справочник "Тип документа"](#doc_type) | Справочник типов (классов) документов. |
| /link/100500              |  [Связи для задачи](#task_link)          | Прмер для задачи 100500. Привязки, куда привязана задача и какие объекты привязоны к этой задаче. |
| /admin                    |  Отладочный доступ к объектам системы    | |
| /get_exec                 |  Прямой доступ к базе, выполнение запроса, получение результата | Все что не укладывается в простую реализацию с использоване Django ORM, выполняется через запрос к базе |
| /send_exec                |  Прфмой доступ к базе, выполнение запроса, получение результата не предполагается| Все что не укладывается в простую реализацию с использоване Django ORM, выполняется через запрос к базе |

web_app/urls.py: "/login"                     <a name=''></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
TODO...

web_app/urls.py: "/user/<int: user_id>"       <a name=''></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
TODO...

web_app/urls.py: "/user/list"                 <a name=''></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
TODO...

web_app/urls.py: "task/<int: task_id>"        <a name=''></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
TODO...

web_app/urls.py: "/task/list"                 <a name=''></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
TODO...

web_app/urls.py: "/dict/doc_type"             <a name=''></a>
----------------------------------------------------------------------------------------
TODO...


                                      * * * 


Верстка                                                      <a name='dj_templates'></a>
========
web_app/templates/auth/login.html                 <a name='login_dj_templates'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/templates/auth/login.html

Описание:
    TODO...

web_app/templates/web_app/user.html               <a name='user_dj_templates'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: 

Описание:
    TODO...


web_app/templates/web_app/user_list.html          <a name='user_list_dj_templates'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: 

Описание:
    TODO...

web_app/templates/web_app/task.html               <a name='task_dj_templates'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: 

Описание:
    TODO...

web_app/templates/web_app/task_list.html          <a name='task_list_dj_templates'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: 

Описание:
    TODO...

web_app/templates/dict/doc_type_list.html         <a name='doc_type_list_dj_templates'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: 

Описание:
    TODO...




Формы                                                        <a name='dj_forms'></a>
======

web_app/forms.py: login                             <a name='login_dj_forms'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/forms.py
Процедура: login
Описание:
    TODO...

web_app/forms.py: user                              <a name='user_dj_forms'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/forms.py
Процедура: user
Описание:
    TODO...

web_app/forms.py: user_list                         <a name='user_list_dj_forms'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/forms.py
Процедура: user_list
Описание:
    TODO...

web_app/forms.py: task                              <a name='task_dj_forms'></a>
----------------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/forms.py
Процедура: task
Описание:
    TODO...




Представления                                                <a name='dj_views'></a>
==============

web_app/views.py: login                     <a name='login_dj_views'></a>
--------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/views.py
Процедура: login
Описание:
    TODO...

web_app/views.py: user                      <a name='user_dj_views'></a>
--------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/views.py
Процедура: user
Описание:
    TODO...

web_app/views.py: user_list                 <a name='user_list_dj_views'></a>
--------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/views.py
Процедура: user_list
Описание:
    TODO...

web_app/views.py: task                      <a name='task_dj_views'></a>
--------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/views.py
Процедура: task
Описание:
    TODO...

web_app/views.py: task_list                 <a name='task_list_dj_views'></a>
--------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/views.py
Процедура: task_list
Описание:
    TODO...

web_app/views.py: doc_type_list             <a name='doc_type_list_dj_views'></a>
--------------------------------------------------------------------------------

Файл: web_app/views.py
Процедура: doc_type_list
Описание:
    TODO...







